Bartender下定決心 辭咗職 你問我答

做咗幾年bartender 辭咗職大概一個月 做翻個日頭人

人工幾多

垃圾工都做幾年

gay佬不了
唔係 垃圾場唔洗咁著

15k

咁低？ 點解唔做
人工好難升？

細佬係垃圾 on9追夢啊嘛 至少呢幾年我唔後悔

做水吧佬有咩夢想可言

ramos gin fizz多唔多人嗌

我做個區嚟講呢個價唔低㗎啦
同新經理相處唔嚟 咪quit囉 同埋我覺得自己差唔多要離開酒吧 感覺

係咪好難再高d
身體有冇變差

唔識既話我可以死咗去

出黎教youtube

幾年都係做劈場/CLUB?

做呢行嘅人自己有無飲開酒
同埋之後諗住做乜

又唔係既 不過呢個感覺亦都係我quit既其中一個原因

點入行

有咩cocktail易入口得黎易醉

我諗做呢份工都係熊咗溝女/學師自己開舖？

沒 應該係話沒人夠膽落order比我 樓面知我唔會整 會幫我搞掂個客叫第二杯

差咗好多 你試下日頭訓覺 然後隔離間唔中裝修兩個月你就會明白㗎啦

個個死晒去睇sub9抖音玩調酒 邊個會care本地bartender 問心

係咪唔推薦人入行

清吧同劈場都有做過

有 同同事會放工之後有劈下酒咁

玩夠咪走囉

就咁是但行入一間酒吧就可以

痴線，邊會有bartender唔識整呢兩個

around the world

有錢實得㗎
溝女就見人見志啦

有咩MOCKTAIL好飲？
嚟嚟去去都飲colada,mojito

shelley tai都走左去singapore啦屌。有料都大把世界，冇料咪做埋濕鳩 club同劈場永遠學唔到野。

夜間保安 打機hea成晚16k

真心中意做既轉去做日式BAR/大酒店D SPEAKEASY好做好多

有冇自創過咩 cocktail 好飲

不過香港酒文化差就真
連台灣都比唔上

趕出後門 要搞搞完先好翻嚟 道友一樣 要吸吸完先好翻入嚟

唔係既 做完個人溝通技巧會好過 無可否認

有冇去quinary飲過

沒錯呀 學徒囉 不過一個禮拜後重學唔識就同我死翻出去做樓面

香港大部分BAR都整唔到好飲既pina colada同mojito

英文有冇勁左好多

smoothie

加油
我以前都做Bartender 不過係酒店
做左幾年儲左錢供左自己去外國讀書
而家有條幾好既path
另外係外國做bartender & trainer 補貼生活

記材料唔記ratio 都唔記得既話真係要送佢入智匡

個晚酒吧沒客 我同看更沒分別

冇武肺之前等唔等人洗
感覺冇乜人入行？

有好有唔好

有幾多個做到佢咁

通常係老細度縮入埋啲垃圾酒或者溝syrup先咁難飲

咁講真佢係女樣又唔差肯定有額外加分
係香港做BARTENDER做到支那牛牛搵佢賣廣告

流行自創會係crossover古茶之類既嘢 有既

唔一定既
好多classical recipe 其實都唔岩香港人
一定要modified 去偏甜
味覺無對錯 只係偏好唔一樣

沒

酒吧封晒. 對你個行業有咩影響?

呢D要溝新鮮料要好飲一定唔慳得

幾種做法啦 睇你咁啱去個陣忙唔忙 好唔好彩啦

沒 根本沒分別

我明

做影視行業有得朝早訓已經好幸福

師兄外國好呀 地位高好過 不過就入個下麻煩囉

點入行？
學過小小basic野可唔可以直接做parttime
定係一定要樓面做起

咁講真一開始做劈場，如果冇轉去高檔既場既心，就會愈做愈頹，見識又少好多， 同你講邊間cocktail bar 呢樣個樣，都搭唔到咀。

識唔識整lamborghini

水吧仔嘛 又唔係沒得你叫

有啲真係整到藥水味 maitai pinacolada 之類有生果或者椰子味既野都易中伏
仲有飲過long island都溝到淡一淡好似飲溶雪可樂咁

做得呢行要再上一係做得專一係做大公司有系統咁比你上
做細場天花板好快見頂

叫邊杯先會顯得最有品味？

其實咁上下都係飲食行業
而家正職係bank pt 淨係教班train bartender
好輕鬆

又唔會 其實成本真係好平 根本唔需要做到咁

又唔見台灣啲bartender 拍片無人睇
睇下你點拍 吸唔吸引到人既啫
利申好欣賞同尊重bartender

點解咁串唔整

你睇一次youtube點整就明

咪收皮囉 然後我咪順便走囉

我出街通常飲啤
除非真係去行家地方先會叫cocktail

衰D講句好多BARTENDER真係同水吧仔無分別

之前我都有keep住睇嘅不過自從反送中佢又冇表態，就冇追落去，一路拍下片一路尻溝好似都叫學以致用，仲可能接freelance
睇抖音果班成堆支那仔由尻佢啦

沒錯 呢個重點 例如old fashion咁 有幾多個真係會去欣賞？

以前聽開Screwdriver，點睇

難聽D講句唔係專門飲COCKTAIL既地方
你有研究下都整得好過果班人

返幾收幾？

好少pt bartender㗎 你下下飛機我個bar點算？

好正

old fashioned呀清

點會唔識

反而嗌old school啲simple啲既冇咩事

呢個數係幾多經驗？

咁讀緊書學過少少相關野可以返咩工

會唔會歧視唔識英文jj
一杯收咁貴會唔會唔好意思

同埋啲工具係沖一杯沖洗一次
定直接去沖下一杯

有冇tips 收

最鍾意manhattan negroni 依啲老餅野
old fashioned 好睇支威得唔得

都沒話唔得既 咁你飲base+你想飲既嘢好過啦

其實係 bartending 其實唔難
就算我去比賽 stir 多幾下 shake 多幾秒
D judge 都唔會分到
人類既味覺其實好廢 大部分會俾嗅覺同視覺影響
只要我做得pro d garnish整得靚d 再整d aroma on top
俾杯尿你可能你都話正

18到04

想轉咩行?
有冇係bar識/食過D客?
自問自己沖既cocktail咩質素?

諗住轉邊行?

有幾垃圾？ 請尊重任何職業
你老母冇教你呀？

其實唔貴
你要齊料 + garnish + 氣氛人工舖租
過百蚊係正路

唔係沖 係調

整得好飲唔難
難在點樣杯杯都穩定
呢樣野咪外國D BARTENDER值錢既地方

第一次入bar同frd嗌左呢杯，著火果下成班興奮到哇一聲...

咁你之後有咩打算，會唔會做番呢行？

Ramos gin fizz 用cobbler shaker唔加彈簧shake有冇機拉到泡上黎

想學 但接受唔到個工作時間
好撚矛盾

收皮啦 你自己咪又係歧視0.5

得
用HANDBLENDER打起左先再SHAKE

old fashioned 基本只會用垃圾威
me 心諗
不過酒吧貴就不嬲

btw 威士忌既cocktail 會用咩威士忌

係囉
係屋企想飲乜野基本cocktail都即刻整得到
唔洗好多位啦當3/4呎
層樓貴10皮好平啫

其實我求其train 個人 幾粒鐘都做到我7-8成
當然如果忙就另計
正常人(我都係) 除非好認真咁慢慢試唔係都分唔到果少少分別
好多時都係心理作祟

有邊隻酒好飲

間bar唔尊重啲客咪唔整囉

你杯Cosmopolitan點整

其實好睇飲果個對杯野理解係點
如果好熟既 你STIR或SHAKE到過晒龍稀釋多左
一飲就飲得出

你出街食個茶記
碟飯成本除時平過杯cocktail 一半
未計舖租人工又平d
無得咁計

位唔係問題
齊料齊garnish 先煩

垃圾工不值一提

antonio d英文咁差咁既local, 都融入到外國文化變左cocktail界既名人，其實都幾撚勁。不過分分鐘大把行家d bartender連佢係邊個都唔知。

飲過杯twist既old fashioned好好飲

有位自然有得擺
新鮮mint? 自己種囉

一定要洗
唔洗會溝左其他味落去

Death in the afternoon 係咪真係好易醉？

識唔識玩花式調酒？

心理作祟only
你blind test 都未必分到
除非真係好extreme case
同紅酒一樣
你呃d “expert” 俾平酒佢地blind test 話係luxury wine 佢都未必分到

但好矛盾既 靚威又唔捨得拎黎整cocktail

香港做酒界又好難會唔識佢嘅
除非D獨家村日本人

佢本身應該都有d 家底 生活既圈子都唔同普通人

普通人冇人脈做bartender 應該都好難發圍上位
人工低 生活都唔夠冇可能開到鋪

都唔係既
我覺得可以試下令到佢又有更多唔同既變化 味道
令佢「活起來」

屌 ching好誠實
雖然你應該係有啲謙虛 但係都好撚好笑

有無見過人係BAR台劏?

如果純粹換唔同牌子既酒去整咁個分別就真係難分
但稀釋太多真係會完全唔同味

Old fashioned 出處本身就係因為d酒唔掂
靚野唔冼搞咁多 加水release 個aroma 就得

佢中學讀德望
衰極有譜啦

呢個世界大部分 “art”既工都係
你證實唔到又reject 唔到
但對一般人黎講 其實係無分別

做bartender可以快速擴展人際網，做幾年夠玩唔好話自己廢呀

咁呢D野真係好主觀
中意就中意 唔中意就唔中意

That’s why 我話extreme case
我接觸過好多leading bartender (真係leading 好似Simone Caporale之類) 每個人對stir 幾耐都唔同
大部分憑感覺 計都無計過確實幾耐or 幾多下
得日本仔先會
呢樣情況下 你又點知乜係正確同點分別好壞

D日本仔講就梗係咁講啦
又話white liquor要用咩冰 yellow liquor要用咩冰
真係落手做果陣咪又係憑感覺
無話正唔正確既 好味是良知

有無d易入口又唔太甜既款式？

有無啲酒比新手飲吓
我最多飲到LONG ISLAND咋

完全無經驗 同佢講想in bartender都得？

唔好理但日本仔起碼佢地有把尺 有標準化既reference
但真相就係就算全世界最勁既bartender
佢地都係憑感覺。。。
好聽就憑感覺 唔好聽就鳩黎
(唔係話佢地唔掂, 只係大部分你覺得既好壞其實只係心理錯覺)

當然佢地好有創意 同 可以combine 到唔同favour & 俾到你unique experience
呢d野就真係佢地值錢之處同我地普通人既分別

點解你地沖得咁撚難飲

10間有8間都好難飲

禁樣已經唔係新手啦

問佢請唔請人冼杯

日本bartending文化已經自成一國
相對鬼佬果邊係比較有系統同有條理D既
連erik lorincz自己都話有參考日本既bartending文化
佢地最極端果班玩free pour唔用jigger添
雖然真係練到好準 但有D爭少少咪又係鳩黎

已經好盡
本身體質問題 易醉 易痕
唔識飲油人生少好多樂趣

你錯喇，水吧仔人工都高啲

年代唔同嘛技術好左又平左
好似以前啲粗製tequila 要加salt lime先飲得落
依家靚既其實唔需要

純粹只係話你覺得既味覺
除非佢真係messed up唔係你好難分到

假如你未飲就開始有個假定佢唔掂既話
就算佢俾一杯你ideal 既drink
你個腦都會fool左你 覺得佢唔得
當然點樣令你個腦未飲已經覺得好飲就係一種學問

係

睇過條抖陰片話要shake十幾廿分鐘真唔真其實

我唔係想笑你 但係一見到飲油

有無迷姦酒, 叫咩名

手快打錯

Old fashioned應該點樣去欣賞？有時喺屋企我都會自己整，唔捨得落single malt只會用red label/the famous grouse 之類，利申我都係中意偏甜

新手價

有冇朝7晚5嘅bar做??

威士忌溝蘇打水點解賣咁貴？

200樓下威士忌推邊款？

唔識飲酒，又唔想淨係識叫1664、有咩酒推薦，易入口又型?

咁要上就係要捱下啦
唔捱就緊係幾年都係呢個價位

有咩酒易入又易醉

咁日式玩法就真係做到你入去果一刻已經覺得自己係VIP
鬼佬BAR一定做唔到

唔係bartender都識整啦

是 因為absinthe 本身高度數 再加埋sparkling 更加易上

唔關乜style 事

我講既點樣令你個腦覺得好飲係講緊全方位
裝修, 吧台setting, 音樂, 燈光
你點approach 個客點communicate
點樣Shake 用乜手勢stir
Garnish 點樣擺 做邊樣杯 用乜aroma 去收尾
你做好曬之後杯野乜味根本唔重要
因為我已經呃左你個腦

隔夜紅酒會唔會照倒俾客，飲唔出就算？

酒封得好可以擺幾日既

鍾意飲black russian,jaggerbomb,moscow mule同negroni
有咩whiskey based既cocktail推介

日日開夜有冇脫髮？

做得耐隻手會唔會勞損？

會
成日stir 手指會伸唔直
用正確pose Shake 既話會好柒...用其他方法背會傷

識唔識一路調酒一路噴火???

五加皮、雙蒸、廿四味涼茶、維他奶溝埋；再打隻龜蛋落去攪勻，再加多兩滴墨汁，有冇呀

本身有啲想入行，但係呢樣真係令我卻步

多唔多客俾tips？

都唔差

正正就係2邊個做法就係中間D細節位度有分別

By the glass 一係超貴，一係超平。貴野就話充氮姐，我飲開平野就算抽真空放雪櫃最多勉強頂到第二日，點樣可以封得好擺幾日？屋企得我一個飲，年紀大無謂再吓吓都成枝隊晒

抽真空再包保鮮紙
正常放3/4日 都未會走味

Old fashioned唔會用single malt的

又要易入口又要型 其實唔真正欣賞酒嘅點解要逼自己飲

點睇茶記水吧都好搵過自己

old fashioned
manhattan
whiskey sour
都好classic
menu冇都實整到俾你

其實可唔可以落啲menu冇嘅野？都係普通野嚟 錢點計？

嗌rainbow shot
自己飲紅色果邊先
條女就飲藍色果邊

睇個場 清吧九成都可以
嗌番啲classic野基本上都整到俾你
價錢睇材料同酒多少 即係long island一般貴過其他咁解
驚佢亂收錢就最好問一問幾錢先confirm

要自己搵一個最舒服既方法去shake
質量既話要係搵到之後再慢慢調整

15k又真係低左d wor bro

你識野既望到佢後場有咩酒可以直接問邊隻邊隻識唔識整
點計就真係每間都唔同

藍色易醉？

樓主做開邊區？LKF/SOHO/Knutsford/太子？

我自己唔會，但見樓上話至緊要睇枝威得唔得

謝清下次試吓

幾年黎講幾差下

冇計tips啦應該

咁你仲識調咩酒

好明顯佢唔係要走

virgin marry點整

打算返咩工？

紅橙果邊主要係糖漿橙汁
藍果邊多酒好多

首先要去搵個virgin

Long island

呢個po重覆咗好多次問op識沖咩
玩得比賽，起碼要記50-80+嘅classic
再加埋每間bar嘅signature ，
無得續杯list出嚟，

比埋醬油你地睇
唔好再loop啦好嗎

樓主專心傾翻行內花生

後生飲小好多酒

你夢想係咩？

點解遲？
好多人夢想係做bartender

ard the world唔係所有酒溝埋咩
易醉 但好飲咩

係咪唔識打個無/冇字
沒夠未？

都唔係
香港人中意炒 炒果輪咪個個跟風扮食家咁飲
真係有心研究無幾多個

移民去外國搵番bartender工
但前提係要練英文
起碼聽得明醉酒佬講野

開間bar仔 可以招呼朋友

前兩年都係酒吧佬 依家轉咗行做教師

我會根據你既喜好加唔同既fruit juice 個個客飲我既around the world都唔同

當然啦

點答你呀ching

跟過個老屎忽學嘢個個啲譜都係咁上下 份量随意

有冇發覺香港bartender 分咗3幫
南亞(respect)、本地同鬼佬，
每幫都有自己一堆人埋堆，
而佢地只會去翻自己嗰埋

eg
南亞去Tell Cxxx
本地去Quinxxx, Draft Lxxx
鬼佬去Shady Axxx

而3幫都係有自己一套文化(亦有啲排外

打起cream之後再落cream入去shake?

我會用maker's mark 不過比老細屌到翻艇

想係屋企調
邊度有細支啲嘅酒買？
想買燈酒

識咪整囉 唔知都會行開google睇下有無然後整比你 除非我個度真係無啦 咁就無計

當年唔做係因為垃圾細佬我怕熱

應該係4幫
你數漏左班架仔

去liquor store買酒板
Citysuper都有

多 要面啊嘛 比成四五百都有 明明張單先6百幾 比張金牛然後話唔洗找

五十肩 一定有

日本bar入面有幾多個係真日本人丫
同埋就算有都好難social到

會 基本上沒人會彈翻轉頭 個個驚係自己唔識飲 驚7

真果班咪自己圍爐
打工果班LOCAL都係同LOCAL玩返

我會倒晒落去一齊打

要型呀？黑啤囉 不過有甜有苦 你要自己睇路

最早都係1300到2300 無得再早啦

想問有幾經常見到毒撚自己一個入黎飲？

如果單丁友坐bar枱你會點處理佢？

利申毒撚唔敢單機入酒吧

有 不過睇自己體質

其實...都唔高 咁囉

whiskey sour 有酒吧會懶9唔落蛋白 你最好問下先 兩個感覺差好遠

唔一定要蛋白既
日式recipe 無蛋白都係whiskey sour

想知可以點樣入行

我係落士多啤梨糖水+菠蘿汁=紅橙黃
然後落vodka 比酒味 然後藍橋 完 倒出嚟就自然會有7隻色 紅色有人會落其他嘢 其實無所謂既 好飲就得

其實我都開咗好幾個po㗎啦

用新鮮蛋嘅話蛋白嘅臭味係咪冇咁突出？

有次叫咗whiskey sour
頭一兩啖唔錯
放多一陣回咗小小溫 蛋白味好出
係咪正常？

入咗去做一排先好講夢想

支持日式個態度定歐美態度

好老實答，係睇bartender心情

您最好去到bar之後，坐bartable，
同個bartender打招呼先，
之後問佢有咩嘢飲推薦
之後就睇啱唔啱傾。

正路bar culture 個bartender會同您傾計，
Even介紹您比啲在場熟客識，
等您唔洗獨撚一個人

唔忙既話 bartender會走過嚟同你吹水 唔洗驚 個bartender有機會都係毒撚 當普通朋友吹水就可以 因為其實好驚bar台尷尬

呢個po討論氣氛幾好

我都覺

好睇你個人中意玩定中意認真

沒啦 成間bar又唔係得你一個分tip 一個月分一次tip 平分 所以其實唔好好多

鬼佬BAR輕鬆好多

睇間bar比你係on rock定short drink

講黎聽下你做乜鳩？

夠錢你想開乜都得
唔洗一定要識做先開得嘅

唔係咁講呀 一 我無錢 二 你試下唔識煮嘢去開茶記？

其實冇野 經常都會有人自己一個黎飲野
通常真毒個d都唔敢坐吧枱
但真係坐埋黎點都同你吹幾句 除非炒緊場

有比冰但唔係rock
比咗好多粒細啲嘅冰

碎冰上 咁出味係好正常

巴打人工有啲低喎 做咗幾年嘅我都有20幾k

我諗佢意思係有錢到 可以請埋人番黎做 自己就純粹睇盤數 同出去social r生意

yes

點解成日放針？

club既人工係咪高過其他場

想問下godfather係咪好少人叫？我時不時去酒吧話要godfather，唔少侍應都唔識，話要去問下bartender有冇呢款cocktail

係 高少少 tips多起碼4-5倍

講起tequila
我之前買左支silver patron

做floor點會夠個吧頭了解個吧呀 唔知有冇乜酒或者材料係好正常架姐

1942屌打任何一隻tequila

Deliveroo 之前有五折 400都唔洗

咁撚平
我之前係city super買
利申 未俾中資收購之前買

有一日deliveroo 做五折
竟然有間酒吧有份
Macallan sherry 12yo 都係三百幾
玩左一日 即刻冇左

有冇呃啲妹妹蝦條食

痴撚線
不過其實烈酒都係marked up 左100%

女仔嘅話推薦飲咩調酒?
每次去bar都問有冇易入口嘅好尷尬 但又唔知飲咩好

都冇辦法 鬼叫我地散買

btw邊度訂烈酒抵又有送貨

其實唔尷 見你女仔都好樂意既其實
不過想第時同男仔出去 有主見啲俾人感覺識少少野
最好之後去俾人介紹完啲酒 問下杯野係乜
記兩三杯已經好夠

鬼叫香港100%稅

我知
我想表達呢樣野
我1999左

cosmopolitan
Blue Hawaiian
pina colada之類大路嘢啦

grasshopper

同bartender 拍拖 需要好大既容忍程度

都得 睇下你中唔中意薄荷個隻味啦

台灣幾多人 香港幾多人
台灣人睇返台灣 香港人就睇抖音

好正常 酒吧都係飲食業 都有好多炒散 可能你咁啱問中個唔識既 有幾出奇

就係同fd/男仔去個陣好似咩都唔識咁 超唔好意思

好多女埋身？

下次去試下ching你介紹嘅個幾杯

有無人叫過Ramos gin fizz而你真係整比佢飲

自己鐘意飲邊杯/沖邊杯

唔係調 係沖 記住唔該

唔理我既

係咪食到好多女？？

香港追夢好難

用普通 bourbon 已經可以
Cocktail本身就係要化腐朽為神奇
用single malt有啲浪費

自學調酒？

挑，茶水佬一個

你用個「沖」字？茶餐廳水吧咩屌你

有無咩cocktails 可以一飲即醉
大家知咩事啦

點樣整 sidecar 同white lady先會好飲d
自己整次次都炒車

Brandon

呢行要自己搵野學，或者考牌參加比賽。但香港工假期又少又無資助，根本當人水吧。

stupid bar

垃圾

Mm咁撚平都屌 你老細執撚左間bar去啦😂

咪係

Negori
或 dry matini
或 old fashion

應該要用bourbon先啱？我prefer英國佬feel多過美國佬feel，所以通常落blended scotch，雖然有時我都會飲Jim Beam但係成日覺得bourbon始終有陣除

同行皮已收 行已轉路過

香港酒文化好差真心不能同意更多

成班仆街一日到黑靜識劈劈劈boomboomboom

唔會識點樣享受一杯酒 坐低同你朋友模杯低

微醺吹水其實仲減壓過劈到醉 第日起身仲辛撚苦

有幸係cocktail bar做過bar main 咩都自己話事

但變相咩都自己一腳踢 都辛苦 依加過左20頭個歲數

加埋撞上疫情 都開始諗自己 都係時候穩定落黎

加油啦 酒個世界係無窮無盡 年年都有新酒出
只要你唔好做劈場

飲過 林寶堅尼 未

Old fashion 重點係橙香同bitters同whisky既味道互相配合 唔可以有一方面特別出 但要三隻味都要飲到 其實難整 用bourbon就已經係偏甜 single malt 都係建議on rock/neat

邊啲cocktail最考bartender技術？

「Old fashion 重點係橙香同bitters同whisky既味道互相配合 唔可以有一方面特別出 但要三隻味都要飲到」

多謝巴打建議下次從呢個角度試吓

Side car 糖邊要薄 試下唔好用cognac 用vsop/xo(如有 lemon juice 要鮮榨 至於shaking...經驗黎

可看
教埋white lady俾你

無 建議你劈neat 要女醉 試tequila加蜜糖水1:1要夠凍

Classic cocktail etc
Martini
Whiskey 類
要用蛋白既 處理蛋白好撚煩
用特別材料個類 - 考bartend同基酒材料既配合

D人成日問飲乜嘢最型，我嘅做法就係要搵到一隻屬於自己嘅cocktail，例如我嘅signature drink就係vodka lime，簡單唔花巧去到邊都實有，by default 我就係飲呢隻，老土唔緊要，呢個就係我嘅style。

P.S. 諗諗吓原來同James Bond 要飲Martini 嘅原理係一樣

前bartender留名
4年前轉左行

即刻整一杯自己飲下

幫樓主答

一係唔接，一係攪拌機

無撚有錯 dry martini shaking no stir plz
你又試下 vodka lime 走去shake 應該都好飲

又係背ingredients 既時候

啲女好正

最緊要自己開心 咪當比條仔威下囉

生理時鐘問題 我用例子嚟答 12.25 12.31個個出去慶祝 而你條仔要返工 隨時重要OT到67點 你會點？

多唔多女埋身就睇人㗎姐 係仆街既做邊行都一樣

Singapore Sling

巴打sick ball single malt本身已經好有特色 唔洗點搞佢
不過其實最緊要岩飲 recipe 都係用黎參考架啫
本身用bourbon 應該係想balance返橙皮同bitter陣澀味
想少甜可以試下Canadian Rye whiskey
個kick會勁啲

Sor啊 negroni /old fashioned個人最欣賞 香港好少人識得欣賞個種苦味帶出嚟個種感覺 香港人口味一般都中意比較甜或者無咁重酒感既cocktail

頭盔)無話你地錯呀

自己原則 唔食客

即到！

個人認為係gin tonic
咩gin配咩tonic上咩garnish
分上定一杯咁上
都係一門學問

唔可以話你錯既 不過都有一堆師傅既

人在美帝?

練下shake既手勢 可以用溫水練習下 睇下每次自己shake完出嚟既有幾多份量就知道

通常個客無要求 bartender就會用house whiskey做cocktail 例如chivas12年 平啊嘛 你又無要求 有乜所謂

Ching同路人呀

True

飲過 然後呢 無咩特別

冇醉咩？其實幾多度？
真係點到幾個杯著火？

stir既嘢 越簡單越難 例如martini 就考你一步 stir得好唔好 stir既時間掌握 手勢 調得唔好難飲過尿

聽唔聽到聲？

而家撈邊行 Ching

No worriesCheers!

工程9

1 醉唔醉同幾多度無關 只同你飲幾多ml酒精有關
2 唔係飲到好高度數既酒就酒量好
3 點得火就燒走左部分酒精 杯野更加冇咁易醉

No la 美帝國而家日光日白點會飲ED

即係唔好比杯野既外表嚇親？

你飲過未？着火既得一個杯㗎咋喎 林寶既配搭係一隻short glass加兩隻shot 然後點火 加shot入邊既嘢 用飲管一嘢飲晒 一定要一下飲晒 因為一路飲一路着緊火

都係普通見工咁見？

屋企自學, 係咪要買哂6大基酒? 有咩酒必買?
最想知, 長期入貨有無邊間店推薦?

咩意思

自己買 落樓下士多或者賣酒既地方都應該有齊比你 酒吧買開既批發好大量㗎 唔係比街客買㗎 例如一個月入100支whiskey咁 唔好搞咁多嘢啦

唔係咁講 有份bank

未，睇YouTube
D鬼佬整到好高

林寶只所以出名係因為多料兼玩着火姐 其實要着火然後高過40度既酒都可以着火 着唔着到係睇你燒幾耐㗎咋

落吧飲下先再買啦
一陣你唔中意GIN/TEQUILA但買左枝700ML返黎你會想死

小弟鍾意飲gin
有咩好推介
唔好同我講gin tonic 成日飲

唔識 其實有咩唔同

如果做清吧，係咪就冇劈酒？

利申，唔飲得
兩杯啤酒就會收皮

GIN BRAND定COCKTAIL先?
BRANDS 要試香港自家出 白蘭樹下 堅好飲 另外hendricks 都幾好幾清
貴既可試Monkey 47
Cocktail 太多啦GIN BASS
走轉中環Dr Fr_n 值得去

老老竇竇如果你自己本身唔好酒都幾難做
有時你自己整完都要試味啦
奮發啲既 仲會不過去創新啲cocktail 出黎
唔識飲酒做barten 同玩自己無分別

即係有fd介紹你入/walk in 定上網send cv

Hendricks 配青瓜真心正
monkey 我通常on rock
白蘭樹下之前fb見到無買到
好似仲有支叫無名氏

其實我都係想問下除左gin tonic 有咩cocktail好飲

其實就唔係無劈 有時飲起上黎清吧都可以飲好多 只不過飲既野唔同咁解
一句講哂 睇場 唔同場唔同飲法 飲唔飲就睇人 有BARTEND日日飲
我以前做真係可以唔飲酒 因為揸車番 唔揸無車番屋企 (26
有時有熟客叫到 其實都幾難避 唯有搭UBER番

有冇飲過一支叫jinzu既gin
本身已經好有特色好香柑子香
有次係機場免稅店買左黎試 好正

我就係成日叫Negroni
我就係鐘意重酒感既cocktail, 太甜無乜酒感個啲好假，好似飲緊藥水

如果中意飲紅酒可以試sangria
當然sangria白酒版本都可以
pink lady又得 aviation都得
如果你真係咁中意飲Gin 你可以買一支Gin翻嚟 一shot咁飲 睇下中唔中意囉 我記得有唔同風味
Gin有幾種
dry London最大路 多數酒吧house
Bambay Gin 第二大路 少少橙香味
Tanqueray 可以直接飲 唔會太嗆
Hendricks Gin 有瓜同玫瑰風味撈埋一齊 都幾受歡迎既 不過有少少藥材味咁囉 唔係太多人接受到
Monkey47 好重水果同藥材味 算重口味既一款 唔建議成支買 真係落bar試下先好 不過因為唔多人試同飲 所以唔多酒吧有
日本櫻花Gin 六角型個隻呢 我唔太記得叫咩名啦 好似話有6種花草味group埋一齊 可以一試既

搵日去酒莊望下先
如果係屋企飲 其實係咪簡簡單單 溝tonic 或者on rock 最好

由味道清到濃

我自己鐘意飲
Tom collins
Pink Lady
Nigori

另外睇間Bar有咩酒款可以做到俾你
Gin底既Salty dog 襯grape fruit 飲到醉都唔知

bambay 我去開果個酒吧係用呢支做basic
Hendricks 同monkey 都有飲過
兩隻都好岩我飲
不過係酒吧買要千鳩幾
酒莊其實5舊水郁唔洗

你話bartender trainer ?
我去左荷蘭讀書 之後要搵parttime
後尾我上網鳩send cv 本身入去做bartender
間公司同時有搞academy 做做下就做埋trainer

話時話 我早排係西九文化個邊
飲過啲 gin底加茶 去做既cocktail 又幾好飲

白蘭樹下好撚難飲喎

呢幾年興啊嘛 crossover茶類

Jinzu我嫌佢唔夠柚味因為佢有櫻花底
以前自己係公司開枝Bombay黎浸YUZU
兩日飲鳩曬

堅係 間間都自己浸 但浸黎浸去都係茶

你啱我打錯字 想講柚子香變左柑子香
我覺得佢柚香已經好重 已經唔係好聞到櫻花香

個人口味喇

我本身係鐘意白蘭花既....

平 Beefeater Bombay Tanqueray
中 Tan10 Hendricks Roku Sipsmith
貴 Monkey 47 Four Pillars

佢D白蘭花味搶撚晒其他味
根本用佢黎整野唔會飲到其他味
同埋唔值而家個零售價

早排睇佢個價係俾人炒高左
名過於實 早排佢賣廣告上節目呀嘛DIU

多謝咁多位大佬教路

相比起whisky vokda果啲
我覺得gin 易入口 同岩自己口味多啲
飲左成幾年gin tonic 想尋求下啲新口味

佢而家市面零售價間間都做緊7百幾
有7百蚊筆直根本乜氈都買到咁濟 使鬼揀佢咩

鮭魚 古同學 sini 安仔

除咗警柒

除左grasshopper oeromonkey tiamisu snowball blowjob

請問仲有咩甜 又冇果味既cocktail?

看更新年收利是你有冇？

alexander

年年見啲banten 收利是收到手軟wo
如果你同班熟客傾得熟既話
唔好講banten 我呢啲單拖客仔都有利是收

上次提左好多次既Negroni都係gin底
聞落好香但飲落口味偏苦偏甘唔係大路香港人口味
White Lady就清新啲酸酸地
Jasmine介乎兩者之間

如果想再保守啲
可以試Bees Knees
lime+honey+gin 好似飲緊加左gin既檸蜜咁

最後想味道複雜啲可以試下嗌 Last Word
杯野哽啲但我好鍾意Chartreuse啲herb味

mark底等酒吧開返去試下先

鮭魚真香
Brandon 真係癌症級尷尬

樓豬諗住轉行做邊範? 多唔多freshgrad入行做bartender?
諗住grad咗就入行 覺得幾適合自己

你未grad都可以㗎 周圍去做下睇下係咪真係適合自己先啦 唔好曬咗fresh grad呢個名

好奇妙既經歷

欣賞你

想入行 想直接入啲cocktail bar 做？ 應該點入？

六角形嗰支叫roku
Spice forward，加咗日本櫻花同日本煎茶

唔難飲 但係係overprice

同埋佢除咗個brand
同有個lab係喺香港之外
乜都唔係香港咁滯

標榜香港本土係marketing嘢

Silk stocking

以前同事用過嚟整gin tonic比我哋成班試 感覺都幾好唔錯

Bee's knees 世界第一

諗住轉邊行

點解nothing唔係on menu
好鍾意飲

行家
做左差唔多2年 機緣巧合白紙升到bar man

全部都錯撚曬
Gin係有好多種 不過你講嘅全部都係London dry gin
想飲到嗰隻gin係咩味嘅最好一定係gin tonic 不過一定係冇糖嘅tonic 唔好同我講玉泉係tonic
好嘅tonic最起碼都Wilkinson 起步
如果真係冇嘅可以試gimlet 但係就超睇個bar ten 對甜酸嘅掌握

我好鍾意同bartender講比杯random嘅甜cocktail我，酒精要強

樓主點睇呢類型嘅客？

重點係咩 鮭魚係黃
上次高雄市長改選
我好厚面皮咁ig dm 佢話叫佢地加油 要好好守住台灣
佢竟然有覆同叫番香港加油
Btw佢平時ig啲相工作照好撚正
有次見到佢兔女郎張相 問佢可唔可以send原圖俾我做wp
佢真係send左俾我

下好撚難飲咁誇張
我覺得好好飲喎
清香得黎 又唔辣喉
飲完無嗆喉感
又可以飲得番出果啲材料味
不過overprice就真既

Btw dr ferns gin係正既
不過好撚貴
郁啲就兩舊水一杯

king's valley係咪偏向苦味？

佢淨係得白蘭花陣味 重要勁撚霸道
整咩都係得佢陣味 根本飲唔到其他味
所謂local gin最好飲係比人cum咗檔果間貼牌野
而家買到就無名氏最似樣

fever tree
gin 既自己飲就一定係 馬騮47
整比人就用垃圾gin

原來係你..！

曾經有一刻
我諗過放棄自己呢份收入穩定(~38k )既工
去追夢(想認真學調酒)

但係望住香港
靠bartender 既收入根本好難維持生活
由其係香港人飲酒既文化
同外國好唔同
身邊有堆人 都唔會願意去比錢去欣賞一杯cocktail
就算classic 款
唔同bar 都會有d 唔同既味道

我依家係屋企有成廿幾支酒係屋企(base liqueur bitter.....)
買左幾本外國出既cocktail 書 (e.g. Cocktail codex)
得閒望下youtube 整番杯算
但係我發現香港唔係好多地方入到唔同口味既liqueur 有咩地方推薦入手同埋價錢合理

酒 cointreau lime
都係果味重

睇咗幾次個標題都係睇到bendtner

係咩
我重飲得出杜松子 當歸 檸皮啲味喎

對唔住呀係我未夠班係我垃圾自己出嚟柒

講起gin
最近試過季之美 好正 不過唔平

想試酒任何時候都係加少少水發佢陣味出黎就得
其餘時間岩自己覺得好飲就得 有時唔冼太講究

Btw 可以試Jenever
真正意義上Gin 既起源
佢地先做Malt wine 再加材料distill做酒
D malt 味勁香 淨飲都一流
鐘意strong d 就揀oude jenever
未受到就揀jonge

再上就Korenwijn 超濃麥味既jenever 仲要係Aged
鐘意威又想試新口味既必試

人美心善 有集佢同Brandon 係咁打擦邊球笑鳩韓國魚
日日望張wallpaper 得唔得架 J死人

識落唔少賤種酒吧仔

調你老闆

幾時飲茶

見好似冇人提過manhattan
記得有次飲完aftertaste仲有啲草藥/薄荷咁嘅味
應該係vermouth嘅味？
仲有咩調酒會用到多啲vermouth？
應該冇乜機會比我試到straight up 嘅vermouth

仲有個次manhattan個garnish有粒藥水味櫻桃
其他地方都係會用呢隻藥水味櫻桃？

請問點入行，要唔要讀書

martini, vieux carre, negroni
果粒應該係luxardo

有手有腳識呼吸就得

Maraschino cherry

果啲啲草藥味係angostura bitter黎
manhattan睇個人偏好會落1~3dashes

vermouth主要分dry / sweet
manhattan果隻係sweet
但我個人係屋企玩有時都會dry sweet互換俾啲新鮮感自己

難食係正常嘅？
應該話到到嘅maraschino cherry都係咁上下難食？

都係同一個種既車厘子姐
我自己覺得係陣味唔岩亞洲人
好似ORGEAT果D咁 鬼佬好撚LIKE

成日都想自己整，不過好似又要買枝cherry酒

每次落Angostura Bitters我都覺得自己係落緊豉油

係美極

香港唔易買
試過BOLS GENEVER唔知點解咸既